尋新挑戰 黃德斌離無綫 25年情不再

先後在無綫効力25年的黃德斌，入行多年一直默默耕耘，雖然前年黃德斌終登上男主角位置，獲安排在劇集《鐵馬戰車》擔正做男一，但為求工作有突破，黃德斌還是決定向外闖。記者昨向黃德斌了解時，他承認離巢說：「我都希望有多啲機會可以試吓啲新挑戰。」

繼鄭嘉穎和黃宗澤後，又到黃德斌離開無綫。88年於無綫藝員訓練班畢業的黃德斌，92年因不獲無綫續約而轉戰電影圈，曾接拍過三級片《聊齋三之燈草和尚》，不過他事業發展平平，97年重返娘家後更要接演閒角，直至04年因拍《金枝慾孽》成為監製戚其義愛將，之後戚其義監製的《火舞黃沙》、《珠光寶氣》、《飛女正傳》、《天與地》、《心戰》和《金枝慾孽貳》等，黃宗澤亦擔任要角，其中更憑《火舞黃沙》贏得最佳男配角獎項，演出獲得肯定。
過，原來前後効力無綫25年的黃德斌，決定本月約滿無綫後不再續約，有指現年54歲的黃德斌於今個月約滿離巢。記者昨向黃德斌求證時，他承認說：「其實我同公司嘅合約仲傾緊，或者會有一個新嘅形式去合作，喺呢段時間，我都希望有多啲機會，可以試吓啲新挑戰，所以都會同公司好好去傾。」
問何以有離巢想法時，黃德斌說：「我覺得做人唔應該求求其其，要有多啲目標，最好梗係喺唔同階段都有變化，所以我都希望之後可以同多啲唔同嘅人，又或者唔同嘅團隊有多啲合作，試多啲唔同嘅嘢！當然我同公司合作咗咁耐，首選一定係同佢哋傾，總之我喺呢方面係採取開放態度，今次我係決心求變，要試新嘢！」

其實前年黃德斌曾嘗試返內地發展，接拍戚其義監製的內地劇《傳奇大亨》，豈料首次外闖即遇滑鐵盧，傳戚其義跟該劇男主角張翰不和，結果戚其義被投資方撤換，連帶有份演出的黃德斌，就算拍了三份一戲份也被換掉，甚至一毫字片酬也收不到。事後黃德斌受訪時承認不歡而散，並直指自己信錯人。至於感情方面，黃德斌跟開設時裝店的圈外女友黃美恩（Joyce）拍拖16年，一直相當恩愛，二人不時孖住出入外，黃德斌更曾被傳媒拍得做阿四搬貨

越南

其實佢啲演技
向其他行業發展可能更好

佢啲演技又真係...

永遠有種悶同平淡既感覺

老啦......
5x歲

無線根本就係老人院

佢做嗰套刀下留人幾好睇

原來有女友，重以為佢基

心戰，飛女正傳幾正喎
覺得佢外型有幾分似渡邊謙

得副偈正 個樣痲痲😯

鐵馬戰車果時功型

開套職安真漢子會岩佢

佢幅尊容, 根本老粗賊樣 ....算超晒標啦

佢都冇咩演技 試下其他方面好過啦

刀下留人

係幾似既
大家都有眼耳口鼻

Par-Key GOR

做黑社會勁型

佢嗰下灌籃夠名流青史

agger

佢有q演技咩
佢俾我既印象=省港奇兵
做到男一應該喊三聲
同陶大宇一樣一個樣

一早就應該轉行打籃波